\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{5}

\begin{aufgabe}
  {Schwache Faktorisierungssysteme für Kategorien von Prägarben}
Sei $A$ eine kleine Kategorie.
Zeige, dass die Menge der Monomorphismen in $\widehat{A}$
gerade $\prescript{\perp}{}(I^\perp)$ ist,
wobei $I$ die Menge derjenigen Monomorphismen $f : K \to L$ sei,
für die ein $a \in \Ob A$
und ein Epimorphismus $h_a \to L$ existiert.
Folgere, dass die Menge der Monomorphismen in $\widehat{A}$
den linken Teil eines schwachen Faktorisierungssytems bildet.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Isomorphismen sind triviale (Ko)Faserungen}
Sei $C$ eine Modellkategorie.
Zeige, dass jeder Isomorphismus in $C$
sowohl eine triviale Faserung
als auch eine triviale Kofaserung ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Abgeleitete Modellkategorie-Strukturen}
Sei $C$ eine Modellkategorie. Zeige:
\begin{teilaufgaben}
\item
Es ist $\op{C}$ eine Modellkategorie,
mit $W_{\op{C}} = W_C$,
$\Cof_{\op{C}} = \Fib_C$, $\Fib_{\op{C}} = \Cof_C$.
\item
Für jedes $X \in \Ob C$ ist $C/X$ eine Modellkategorie,
wobei $W_{C/X}$ genau die Morphismen enthalte,
die als Morphismen von $C$ in $W_C$ liegen,
und analog für $\Fib_{C/X}$ und $\Cof_{C/X}$.
\item
Folgere, dass auch $X/C$
eine Modellkategorie-Struktur von $C$ erbt.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Kofasernde oder bifasernde Objekte reichen aus}
Sei $C$ eine Modellkategorie.
\begin{teilaufgaben}
\item
Zeige, dass die Inklusion $C_c \to C$
eine Kategorienäquivalenz $\Ho(C_c) \to \Ho(C)$ induziert.

\textit{Tipp:
Konstruiere einen Funktor $Q : C \to \Ho(C_c)$,
um die universelle Eigenschaft von $\Ho(C)$ auszunutzen.
Wähle dabei für jedes $X \in \Ob(C)$ einen \emph{kofasernden Ersatz}
$\varnothing \hookrightarrow QX \xrightarrow{\sim} X$.
Für ein $f : X \to Y$
könnte es mehrere mögliche Wahlen für $Qf : QX \to QY$ geben.
Zeige, dass diese jedoch linkshomotop sind
und dass linkshomotope Morphismen zwischen kofasernden Objekten
in $\Ho(C_c)$ gleich werden.
}
\item
Zeige, dass die Inklusion $C_{cf} \to C$
eine Kategorienäquivalenz $\Ho(C_{cf}) \to \Ho(C)$ induziert.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\end{document}
